【求救】聖誕禮物殺人事件

是咁的，琴晚係同事屋企聚餐，飲大兩杯，講到交換聖誕禮物既時候，女同事Rebecca抽到我個no.。理論上佢要比禮物我，但係佢冇準備，於是佢口快快咁話送自己比我。

我以為佢講笑，誰不知……

叮噹──！

我急不及待去開門，心裡卜通卜通地跳。打開了門，一份巨大的禮物箱放在門口。奇怪的是，送貨的人沒有要我簽名就走了，為什麼他這麼肯定我家中有人呢？

這個重量……剛好可以裝起一個人。我想像Rebecca就坐在裡面的樣子，待會打開之後，我要好好一層層地拆開這份禮物。

我小心翼翼地推著禮物入門口。嗯──？這個重量……不太對勁，Rebecca應該沒有那麼輕吧？

我輕輕打開箱子的包裝，裡面仍是一個包裝。我再打開。

頭髮……？

我摸到頭髮了。一下子，緊張的心情再次衝擊我的大腦，Rebecca果然是說真的。我輕輕撫摸她的頭髮，這……

嗯？

濕濕的。

血！？

從剛才開始，我就聞到一股臭味。打開箱子之後，便更加明顯了。我狐疑，心裡有一股不舒服的感覺。輕輕拍了拍Rebecca的頭。

「喂……咩事……？」話剛出口，Rebecca的頭一個滾……滾到地上。

在頭之下，只有一座石塊。

啊──！

救命，救命！！

這不是發夢吧？Rebecca……死了？

Rebecca臉無血色，前一刻我還在猜想這是不是她的惡作劇，當我摸到她的皮膚之後，幾乎可以肯定我遇上了可怕的事情。

我甚至來不及反應。

要……要報警嗎？

自己命案自己破

搵警犬幫手

留名

Lm

冇出街咩

主席要求點人數
平安夜真毒撚

都要入嚟推咗正經嘢先

呃正皮

死唔斷氣既你

記得戴

好快手

比咗負皮

屌你

仲諗緊邊個咁快手負皮

想睇你點作落去嘛

lm

理性告訴我應該報警，但直覺卻在告訴我，報警只會對我更不利。

「嘻嘻──」這個時候，我突然聽到門外傳來笑聲。我定睛一看，發現自己剛才太過興奮，並沒有關門。

是誰在偷看？

是誰在偷笑？

我馬上衝了出去！四下無人，我追上去幾步。那個人卻像是憑空消失了似的，再也找不到了。

我折返回家，這時候，更糟糕的事情發生了──

門被關上了。

我……什麼都沒有帶走。

要跟保安說明嗎？要找開鎖佬門？

不，要是他們幫忙開門的話，一推門口便會看到Rebecca的頭就在地上。那時候，我將會成為真正的殺人兇手。

Rebecca為什麼死了？兇手又為什麼要把她的頭部寄給我？

我太緊張，太無助，什麼都思考不了。我身上只有一套衣服，沒有電話，沒有銀包，一時之間不知道可以怎樣做。

在大快活坐了一會兒之後，我開始冷靜下來。不管這是發生了什麼事，我也應該冷靜地處理。這已經可以肯定不是惡作劇，而是真實的殺人事件。

昨天晚上到底發生了什麼事？我們散場後，Rebecca遇上了什麼？

平靜下來，我發現自己一個電話號碼都記不起，然而我卻記得肥仔波的家在哪裡。

──因為昨晚我們就是到肥仔波的家中慶祝。我硬著頭皮向路人借了交通費，來到肥仔波的家中。

門鈴按了好幾下，沒有人答應。我按了快五分鐘，正當我打算失望離開的時候，門開了。

「呀波，好彩你係屋企。」可能是昨晚飲大了，肥仔波睡死了。

他的神情有點緊張，問：「咦，點解你會黎左既？」

「我……」我不知道如何解釋，但這件事不適宜告訴其他人，所以我隨便找了個藉口糊混過去：「我屋企熱水爐壞左呀，搵左人上去整，呢2日冇地方沖涼，唔知你呢到方唔方便呢？」

肥仔波想了一想，臉有難色。雖然在公司中我和他的交情最好，然而這樣的請求的確是強人所難，這一點我也是明白的。

「可……可以係可以……不過……你……你可唔可以等我一陣？」肥仔波說自己的家在昨晚狂歡之後沒有收拾好，所以要我在門口等他一會兒，他先清潔一下。

「入黎啦。」

終於找了個地方安頓下來。但是長久下去也不是辦法，一旦Rebecca的頭在我家中放久了，就會發出惡臭，也會被鄰居發現的。

當務之急，我必須想辦法。

「做咩你個樣，咁驚青？做左虧心事呀？」

「下？」經肥仔波一提醒，我才知道自己已經喜怒形於色。這樣的話，就算我沒有做過，別人也認為我是罪犯。

接下來我應該怎辦？

接下來我應該怎辦？

接下來我應該怎辦？

「你有咩諗唔通呀？同我分享一下啦，或者我可以幫到你。」肥仔波對我說。真是的……突然之間，他變成了我唯一能夠信任的人。

然而我應該思考的，卻是Rebecca的去向。我整理了一下事情的來龍去脈。

銀妹

LM

LM!!!!!!!!!!!!

長/短故?

阿銀～

短短地

hey

新po lm

咁撚正個故
等你地扑完嘢返嚟睇

自推

在兩個星期之前，公司的女同事Maggie提議我們放聖誕節假前最後一聚，當時響應這個活動的有Maggie、Rebecca、我、男同事呀龍和肥仔波五人，原本department head Eric 都來，不過他臨時有事，所以前一天通知我們參加不了。

當天公司2點收工，我們買齊東西後就到了肥仔波的家中，那時候大概已經四時多吧。玩了一會兒switch之後，我們開始飲酒和打邊爐。這個過程中並沒有任何異常。硬要說的話，就是Maggie人曾經落過7仔買酒，那時候客廳只有我和Rebecca兩個人，然而我們並沒有什麼交雜，我也沒有察覺得到Rebecca有什麼異樣。

就這樣持續到9點多，在飲了不少酒之後，我們開始交換禮物。由於eric的退出，Rebecca的送禮對象變成了我，但她似乎沒有準備禮物，所以開玩笑式地說將自己作為禮物送給我。

Rebecca還透露自己沒有男朋友，剛好我也沒有女朋友，或者可以試一試。我們都知道那是開玩笑的，我沒有想過Rebecca真的「送」了一份「禮物」給我，而且還是這麼一大份。

11點多，我們陸續收拾東西離開，我們四個人原本打算坐的士離開，但是Rebecca表示自己有下場，要出尖沙咀。她看起來沒有很醉，所以我們就任她自己離開了。

直到那個時候，並沒有任何異樣。

問題是在11點離後了肥仔波的家中之後，發生了什麼事？在我們分開以後，Rebecca難道遇人不淑，因而被殺害了嗎？但是兇手卻偏偏把Rebecca的頭部包成禮物送給我，這可能是一種巧合。

然而我的心中卻有一種可怕的直覺油然而生──

這……或者是我們其中一個人做的。

Maggie。

呀龍。

肥仔波。

自己推

幫推

諗起聖誕禮物係要幫人洗廁所

似係肥仔波做嘅

熟口熟面好似聽過

推

Push

我看了一眼肥仔波。

當我萌生了這種想法之後，居然對他產生懷疑了：為什麼他沒有馬上開門，為什麼他看起來如此緊張？

那麼，我在他的家中會否有危險？

一個肢解屍體的兇手，沒有什麼做不出來。

「你頭先真係嚇死我，係咁按門鐘。」沒等我懷疑，肥仔波自己說了原因：「唔知係咪琴晚食太多，哈哈，我今朝一起身就係咁柯，驚臭親你。」

「哦──」我恍然大悟。看來是我多疑了，看得太多金田一，害我都懷疑起身邊的人來。

「係呢……」我試探肥仔波的反應：「你琴晚之後有冇同Rebecca聯絡？」

肥仔波表情沒有任何變化，似乎不知道這件事。反問我：「下？我冇啦啦做咩搵佢？你搵佢有野咩？」

「冇……呀，我仲未收到佢份禮物呀嘛。」

肥仔波皺眉頭思考我的話，露出如夢初醒的樣子：「下，你以為佢真係會獻身比你？30歲人唔好ff咁多啦。」

哈……哈哈……我陪笑。最起碼……知道這個地方、這個人是安全的。

「係喇，你係技術支援嫁嘛……」我問肥仔波：「有冇可能……其實你識得開鎖呢？」

「開鎖就搵開鎖佬啦。」肥仔波不置可否。但是以我對他的了解，他是很喜歡魔術和一些小把戲的人，也許……

「實不相瞞，我最近想學d魔術。」聽到「魔術」兩個字，肥仔波雙眼發光了，追著問：「你最近有機會用到？」

我思疑了一下，點點頭，肥仔波更加興奮地問我：「係關於咩既？物體消失？」他把話題拉得更遠了，我打斷了他的話，說：「我見youtube d人開鎖好型，但係我就係唔明。唔知……你會唔會識呢？」

肥仔波露出了失望的神情，徐徐地說道：「開鎖……應該唔係魔術黎，係好簡單既原理。」

這次興奮的人變成我了：「你可唔可以教我？」

「下？」

「嗯？」

「你唔係諗住……？你大好前途喎。」

我不想把自己的難處告訴他，只好不斷編理由。幸好肥仔波最後相信了我的話，沒有多問。他只教了我兩三小時，我能夠掌握得到技巧。幸好我家的門鎖並不複雜，在普通五金鋪買的，一般的技能便開得了。

我向肥仔波借了些工具，假裝自己在進行維修，成功開了家門。

終於……回來了。

Xxxxxxx

嗯？

這裡是我的家嗎？我遲疑了一會兒，然而這裡的一切都如平常一樣，沒有半點變化。

沒有變化，正是這一切最奇怪的地方。

Rebecca的頭，就在正中央的頭……

我取回自己的手機和銀包，用133打電話給Rebecca，有人接！

「喂？」

「喂，Rebecca？」我在電話的另一邊呼喚了將近兩分鐘，卻沒有回覆。如果不是Rebecca的話，那……是誰接聽了電話？

兇手！

我連忙掛線。兇手……鎖定了我？

Rebecca死了。

血差不多乾了，我清洗了很多遍，仍無法洗淨血漬。在這個時刻，我做了一個連自己也不敢相信的行動：我冷靜地包好Rebecca的頭，將雪櫃裡的東西統統拿了來，把Rebecca的頭放進冰格中。我有種直覺，屍體總會給我一些提示，只是現在的我還未想通。

要是對方存心陷害我的話，絕不會那麼簡單。即使我把頭部處理掉，他也會有其他方法。

Rebecca一整個屍體，還在他的手上。

我回到客廳，坐在沙發上沉思。

想著……想著……

現在我能夠做的只有兩件事：一是追查Rebecca昨天晚上去過什麼地方，然而我沒有調動cctv的權力，這可以說是最大的障礙了；二是確認Rebecca的屍體從哪裡寄來的……

我馬上翻查禮物箱，果然有寄出地址。

這個地址是……

這並不是兇手的地址，而是Rebecca家的地址。兇手刻意透露這個消息給我知道：要是犯案地址地Rebecca的家，那這件事就變得更不可能了。正常的思考角度是：如果可以翻查Rebecca大廈的cctv，就可以找出兇手。然而兇手留下了這麼大的「線索」，顯然是想誤導我。

不過，我仍然覺得值得一去。

再黎

Pish

pushhMerry Christmas

hi

Hi 文呢？

點整

++

銀妹有故喇
即刻擺低正皮先

故呢?

故呢屌 開甜故唔理黎到！

文?????

同一個故黎

沿著禮物箱上的地址，我來到Rebecca的家中。

門被鎖上了，不過我早就想到這種情況出現。我利用小道具，小心翼翼地打開了Rebecca家的門。
漬
一片黑暗。

狼藉。

雖然是大白天，但是一點光也透不進來。

甫進家門，一股暖氣迎面而來。按理來說，Rebecca上班前肯定已經關了暖氣。由此可以推斷，Rebecca昨天晚上一定回過家，開了暖氣，然後才遭遇不幸。

血漬仍在，甚至還發出了陣陣的味道，使人想吐。看著四濺的血漬，我幾乎能夠想像出Rebecca被殘殺和肢解的過程。

不禁，瑟瑟發抖。

我戴上手套，避免留下自己的指紋。然後，我再仔細地將Rebecca的家徹底找了一遍，看看有沒有什麼提示，或者對方留下來的破綻。又或者……雖然我不想發生這樣的情況，但如果Rebecca的其他屍體還在這裡的話，對於偵破這件事會有莫大的幫助。

然而第一次接觸屍體，我的身體不禁出現排斥反應。

忍受著。此事必須速戰速決。愈掌握得多線索，便能夠在對方行動之前破解謎底。

我大概花了一個小時，整理了Rebecca家中的情況：

這裡的東西表面上並沒有任何移動過痕蹟，也沒有任何東西受到破壞（不排除兇手清理了）。能夠順利進入她的家，在無聲無色的情況下殺死Rebecca，很大可能是熟人做的。

而這一點，正好符合了知道聖誕禮物這事。

我再一次確信：兇手就在我們之中。

家中有血漬，意味著這裡應該就是行兇現場。然而我卻找不到Rebecca的其他屍體。也就是說，兇手用了「某種方法」，將Rebecca的身體肢解，然後運走了。

又或者，Rebecca殺死被拖到其他地方肢解。

不論是哪一種，對方也絕不可能輕輕鬆鬆地帶走Rebecca的屍體。因此，如果有機會接觸得到cctv的話，應該可以找到線索。

但是現在我並沒有這種機會。我在家中找不到Rebecca的手機，很有可能是兇手拿走了。要是這樣的話，今天Rebecca寄給我的短訊就不是她親自做的，也有可能是兇手的所作所為。因此，我不能斷定她是今天才死的，她的死亡時間範圍就變得更廣了。
【時間線】
24/12
23：00我們全所人離開了肥仔波家，Rebecca獨自去了尖沙咀
25/12
08：30Rebecca寄最後一則msg給我
09：30收到禮物箱
14：00我到達肥仔波家
18：00我回到自己家
22：00我去到Rebecca家

大約晚上點前，我便離開了Rebecca的家。我沒有回到自己的家，而是前去找肥仔波。

我試探肥仔波：「我岩岩打電話比Rebecca，完全聯絡唔到佢……我擔心佢出左咩事……會唔會係琴晚比人執屍？」

肥仔波笑了笑，搖搖頭說：「執咩屍呀，佢琴晚都冇去到尖沙……」

「咩話！？」肥仔波驚覺自己說錯話，馬上轉了語氣：「我估下姐，佢咁累應該唔會去啦。」

我瞪著他。

他肯定知道什麼秘密。

原來係屌得太大力屌死左

痴線

說好的詩人呢

詩人篇？